| Contenus | Capacités<br/>Attendues | Commentaires |
|:-:|:-:|:-:|
| Modèle d’architecture<br/>séquentielle<br/>(von Neumann) | Distinguer les rôles et les<br/>caractéristiques des différents<br/>constituants d’une machine.<br/>Dérouler l’exécution d’une<br/>séquence d’instructions simples<br/>du type langage machine. | La présentation se limite aux<br/>concepts généraux.<br/>On distingue les architectures<br/>monoprocesseur et les<br/>architectures multiprocesseur.<br/>Des activités débranchées sont<br/>proposées.<br/>Les circuits combinatoires réalisent des fonctions<br/>booléennes. |